\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua.tex} 
\input{../../../preambules/style_act.tex }
\tcbuselibrary{minted}
\header{\textbf{Chapitre M1.} \textcolor{gray!60}{Seconde}}
{}
{\themeMvt}
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{\textbf{AE2.} Le vecteur vitesse pour étudier un mouvemement}
\begin{competences}
  \comp{RÉA}{Utiliser l’outil informatique}
  \comp{VAL}{Interpréter une représentation graphique}
\end{competences}
%
\begin{contexte}
  \textbf{Objectifs: }
  \begin{itemize}
    \item Exploiter un enregistrement vidéo pour tracer les vecteurs vitesse.
    \item Représenter les vecteurs vitesse d’un système à l’aide d’un langage de programmation.
  \end{itemize}
\end{contexte}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\infos}
\begin{docs}
  \docL{Notebook jupyter}{notebook}
  Pour cette activité, on utilise un notebook jupyter disponible sur la plateforme
  Capytale.

  Pour y accéder, se connecter à son compte et rechercher l’activité avec le \no
  86db-5016171 ou suivre le lien suivant:
  \begin{center}
    \notebook{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/86db-5016171}{2de\_PC\_M1\_vect\_vitesse}
  \end{center}
  %
  \docL[sidebyside, righthand ratio = .45]{Point Maths : coordonnées d'un
    vecteur}{coordonnees}
  \centering
  \begin{tikzpicture}[thick,scale = 1]
    % repère
    \newcommand{\xmin}{0}
    \newcommand{\ymin}{0}
    \newcommand{\xmax}{5}
    \newcommand{\ymax}{4}
    % \draw[help lines, dashed, color=black!15!] (\xmin,\ymin) grid 
    % (\xmax,\ymax);
    \coordinate (O) at (0,0);

    \draw (O) node{$\bullet$} node[below left]{$ O $};
    \draw[->] (O) --++ (90:\ymax) node [at end, left] {y};
    \draw[->] (O) -- (0:\xmax) node [at end, right] {x};
    % ligne pointillée
    \draw[thick, gray!80, dashed] (0,3) -- (4,3) node [at start, left, 
    black] {$ y_B $}; 
    \draw[thick, gray!80, dashed] (0,1) -- (1,1) node [at start, left, 
    black] {$ y_A $}; 
    \draw[thick, gray!80, dashed] (1,0) -- (1,1) node [at start, below, 
    black] {$ x_A $}; 
    \draw[thick, gray!80, dashed] (4,0) -- (4,3) node [at start, below, 
    black] {$ x_B $}; 
    % Points
    \newcommand{\xA}{1}
    \newcommand{\yA}{1}
    \newcommand{\xB}{4}
    \newcommand{\yB}{3}
    %	
    \coordinate (A) at (\xA,\yA);
    \coordinate (B) at (\xB,\yB);
    % vecteur
    \draw (A) node {\large $+$} node[above left] {A}; 
    \draw (B) node {\large $+$} node[above left] {B}; 
    
    \draw[->, ultra thick, blue!75] (A) -- (B) node [yshift = 1pt, midway, 
    above, sloped] {$ \vv{AB} $} ;	
  \end{tikzpicture}
  \tcblower Les coordonnées du vecteur $ \vv{AB} $ se calculent à l’aide des coordonnées des
  points A et B:
  \[
    % \vv{AB} = \begin{pmatrix}	x_B - x_A \\ y_B - y_A	\end{pmatrix}
    \left\{
      \begin{aligned}
        &AB_x = x_B - x_A \\
        &AB_y = y_B - y_A \\
      \end{aligned}
    \right.
  \]
\end{docs}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\travail}
\subsection{Pointage d’un mouvement à deux dimensions (évaluation)}
\begin{enumerate}
  \item Lancer Tracker et ouvrir la vidéo
  \fichierVideo{lancer\_balle.mp4} qui se trouve dans le dossier
  ci-dessous.
  \begin{center}
    \dossier{Ce PC\textbackslash intranet\textbackslash 3-2de\textbackslash
      2deX\textbackslash Physique Chimie\textbackslash M1\_AE2\textbackslash videos}
  \end{center}
  \item \rea Réaliser le pointage de ce mouvement et enregistrer les résulats dans un
  fichier \fichier{resultats2.csv}, placé dans le dossier de travail du groupe.
  % \item Lancer Tracker et ouvrir la vidéo \fichierVideo{chute\_balle\_ss\_v0.mp4} qui se
  % trouve dans le dossier ci-dessous.
  % \begin{center}
  %   \dossier{Ce PC\textbackslash intranet\textbackslash 3-2de\textbackslash
  %     2deX\textbackslash Physique Chimie\textbackslash C07\_AE\textbackslash videos}
  % \end{center}
  % \item \rea Réaliser le pointage de ce mouvement. 
\end{enumerate}

\appelProf
%
\subsection{Tracer des vecteurs vitesse}
\begin{enumerate}[resume]
  % \item Lancer le logiciel \textbf{JupyterLab} et ouvrir le notebook \fichier{vecteurs\_vitesse.ipynb}
  % qu’on trouvera dans le dossier de son groupe. Lire les indications et suivre les
  % consignes.
  \item Ouvrir le notebook jupyter sur la plateforme Capytale et suivre les consignes. \refDoc{notebook}
  \appelProf
% \end{enumerate}
% \clearpage
% \begin{enumerate}[resume]
  \item Après accord du professeur, faire une copie d’écran des graphiques obtenus et des
  cellules de codes indiquées, puis les coller dans un fichier libreOffice. L’imprimer en
  choisissant « Photocopieuse EXAO ».
  \item \textbf{BILAN.}
  \begin{enumerate}
    \item Expliquer le rôles des quatre premiers arguments de la fonction \pyth{quiver()}
    \item Expliquer En quelques lignes comment fonctionne la fonction \pyth{vecteur()}
    \item Caractériser les deux mouvements étudiés : celui de la balle, lachée sans
    vitesse initiale, et celui de la balle lancée.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\end{document}
